<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Oratio funebris habita in ecclesia Cathedrali Christi Oxon in obitum viri omni ævo dignissimi Gulielmi Goodvvin istius ecclesiæ decani, s. theol. Doctoris. A Tho. Goffe Artium Magistro ex Æde Christi.</title>
            <author>Goffe, Thomas, 1591-1629.</author>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>
               <date>1620</date>
            </edition>
         </editionStmt>
         <extent>Approx. 13 KB of XML-encoded text transcribed from 7 1-bit group-IV TIFF page images.</extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>Text Creation Partnership,</publisher>
            <pubPlace>Ann Arbor, MI ; Oxford (UK) :</pubPlace>
            <date when="2011-04">2011-04 (EEBO-TCP Phase 2).</date>
            <idno type="DLPS">A01838</idno>
            <idno type="STC">STC 11979</idno>
            <idno type="STC">ESTC S103291</idno>
            <idno type="EEBO-CITATION">99839048</idno>
            <idno type="PROQUEST">99839048</idno>
            <idno type="VID">3444</idno>
            <availability>
               <p>To the extent possible under law, the Text Creation Partnership has waived all copyright and related or neighboring rights to this keyboarded and encoded edition of the work described above, according to the terms of the CC0 1.0 Public Domain Dedication (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/). This waiver does not extend to any page images or other supplementary files associated with this work, which may be protected by copyright or other license restrictions. Please go to https://www.textcreationpartnership.org/ for more information about the project.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <title>Early English books online.</title>
         </seriesStmt>
         <notesStmt>
            <note>(EEBO-TCP ; phase 2, no. A01838)</note>
            <note>Transcribed from: (Early English Books Online ; image set 3444)</note>
            <note>Images scanned from microfilm: (Early English books, 1475-1640 ; 1024:16)</note>
         </notesStmt>
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>Oratio funebris habita in ecclesia Cathedrali Christi Oxon in obitum viri omni ævo dignissimi Gulielmi Goodvvin istius ecclesiæ decani, s. theol. Doctoris. A Tho. Goffe Artium Magistro ex Æde Christi.</title>
                  <author>Goffe, Thomas, 1591-1629.</author>
               </titleStmt>
               <extent>[12] p.   </extent>
               <publicationStmt>
                  <publisher>Excudebant Iohannes Lichfield, &amp; Iacobus Short,</publisher>
                  <pubPlace>Oxoniæ :</pubPlace>
                  <date>1620.</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>Signatures: A⁴ B² .</note>
                  <note>Reproduction of the original in the Henry E. Huntington Library and Art Gallery.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Created by converting TCP files to TEI P5 using tcp2tei.xsl,
      TEI @ Oxford.
      </p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>EEBO-TCP is a partnership between the Universities of Michigan and Oxford and the publisher ProQuest to create accurately transcribed and encoded texts based on the image sets published by ProQuest via their Early English Books Online (EEBO) database (http://eebo.chadwyck.com). The general aim of EEBO-TCP is to encode one copy (usually the first edition) of every monographic English-language title published between 1473 and 1700 available in EEBO.</p>
            <p>EEBO-TCP aimed to produce large quantities of textual data within the usual project restraints of time and funding, and therefore chose to create diplomatic transcriptions (as opposed to critical editions) with light-touch, mainly structural encoding based on the Text Encoding Initiative (http://www.tei-c.org).</p>
            <p>The EEBO-TCP project was divided into two phases. The 25,368 texts created during Phase 1 of the project (2000-2009), initially available only to institutions that contributed to their creation, were released into the public domain on 1 January 2015. The approximately 40,000 texts produced during Phase 2 (2009- ), of which 34,963 had been released as of 2020, originally similarly restricted, were similarly freed from all restrictions on 1 August 2020. As of that date anyone is free to take and use these texts for any purpose (modify them, annotate them, distribute them, etc.). But we do respectfully request that due credit and attribution be given to their original source.</p>
            <p>Users should be aware of the process of creating the TCP texts, and therefore of any assumptions that can be made about the data.</p>
            <p>Text selection was based on the New Cambridge Bibliography of English Literature (NCBEL). If an author (or for an anonymous work, the title) appears in NCBEL, then their works are eligible for inclusion. Selection was intended to range over a wide variety of subject areas, to reflect the true nature of the print record of the period. In general, first editions of a works in English were prioritized, although there are a number of works in other languages, notably Latin and Welsh, included and sometimes a second or later edition of a work was chosen if there was a compelling reason to do so.</p>
            <p>Image sets were sent to external keying companies for transcription and basic encoding. Quality assurance was then carried out by editorial teams in Oxford and Michigan. 5% (or 5 pages, whichever is the greater) of each text was proofread for accuracy and those which did not meet QA standards were returned to the keyers to be redone. After proofreading, the encoding was enhanced and/or corrected and characters marked as illegible were corrected where possible up to a limit of 100 instances per text. Any remaining illegibles were encoded as &lt;gap&gt;s. Understanding these processes should make clear that, while the overall quality of TCP data is very good, some errors will remain and some readable characters will be marked as illegible. Users should bear in mind that in all likelihood such instances will never have been looked at by a TCP editor.</p>
            <p>The texts were encoded and linked to page images in accordance with level 4 of the TEI in Libraries guidelines.</p>
            <p>Copies of the texts have been issued variously as SGML (TCP schema; ASCII text with mnemonic sdata character entities); displayable XML (TCP schema; characters represented either as UTF-8 Unicode or text strings within braces); or lossless XML (TEI P5, characters represented either as UTF-8 Unicode or TEI g elements).</p>
            <p>Keying and markup guidelines are available at the <ref target="http://www.textcreationpartnership.org/docs/.">Text Creation Partnership web site</ref>.</p>
         </editorialDecl>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef ident="tcp"
                       matchPattern="([0-9\-]+):([0-9IVX]+)"
                       replacementPattern="http://eebo.chadwyck.com/downloadtiff?vid=$1&amp;page=$2"/>
            <prefixDef ident="char"
                       matchPattern="(.+)"
                       replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/textcreationpartnership/Texts/master/tcpchars.xml#$1"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="lat">lat</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="http://authorities.loc.gov/">
               <term>Goodwin, William, d. 1620.</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change>
            <date>2009-12</date>
            <label>TCP</label>Assigned for keying and markup</change>
         <change>
            <date>2009-12</date>
            <label>SPi Global</label>Keyed and coded from ProQuest page images</change>
         <change>
            <date>2010-01</date>
            <label>Mona Logarbo</label>Sampled and proofread</change>
         <change>
            <date>2010-01</date>
            <label>Mona Logarbo</label>Text and markup reviewed and edited</change>
         <change>
            <date>2010-04</date>
            <label>pfs</label>Batch review (QC) and XML conversion</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="lat">
      <front>
         <div type="title_page">
            <pb facs="tcp:3444:1"/>
            <!-- PDF PAGE 113 -->
            <pb facs="tcp:3444:1"/>
            <!-- PDF PAGE 113 -->
            <p>ORATIO FVNEBRIS HABITA IN ECCLESIA Cathedrali Chriſti Oxon in Obitum viri omni aevo <hi>dig<g ref="char:EOLhyphen"/>niſſimi</hi> GVLIELMi GOODVVIN <hi>istius Eccleſiae Decani, S.</hi> Theol. Doctoris.</p>
            <p>
               <hi>A THO. GOFFE</hi> Artium Mae<g ref="char:EOLhyphen"/>gistro ex Aede Christi.</p>
            <figure>
               <head>AC: OX</head>
            </figure>
            <p>
               <hi>OXONIAE,</hi> Excudebant IOHANNES LICHFIELD, &amp; IACOBVS SHORT. 1620.</p>
         </div>
         <div type="to_the_reader">
            <pb facs="tcp:3444:2"/>
            <!-- PDF PAGE 114 -->
            <pb facs="tcp:3444:2"/>
            <!-- PDF PAGE 114 -->
            <head>AD LECTOREM.</head>
            <p>
               <seg rend="decorInit">A</seg>Beunt ſemper, Lector, ac re<g ref="char:EOLhyphen"/>cedunt à morientibus voces illae, quas aut adulatio, aut ancillantis facundiae neceſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſitas exprimit: abeat ita, &amp; à ſchedula hac, (quâ venera<g ref="char:EOLhyphen"/>bile nomen implicatur) in<g ref="char:EOLhyphen"/>genioſa malignitas, ne non tàm chartam lacerare meam, quàm in dormientis manes ſaevire putetur, &amp; <hi>tanti nominis vmbra</hi> ceſſante Fato, ingemat,—<lb/>
               <q>—<hi>Tumulo quo<expan>
                        <am>
                           <g ref="char:abque"/>
                        </am>
                        <ex>que</ex>
                     </expan> ſenſimus hoſtem</hi>
               </q>
               <lb/> Non meae, ſed defuncti conſului famae, ne totus mo<g ref="char:EOLhyphen"/>riatur, <hi>quem, tanti erit bonis, vivere vel ſic,</hi> &amp; hóc ſanè non poſſum non mihimetipſi (abſit invi<g ref="char:EOLhyphen"/>dia verbo) gratulari, imò &amp; maturior aetas &amp; ſe<g ref="char:EOLhyphen"/>cunda pueritia,</p>
            <p>
               <hi>Hunc ego ſi poſſim tantum ſperare dolore</hi> honeſta tumeat ſuperbia, tyrocinium meum, bo<g ref="char:EOLhyphen"/>num illum Decanum, primâ, quâ tunc temporis po<g ref="char:EOLhyphen"/>tui, ſolennitate, in Aede Chriſts, ſalutaſſe, &amp; vlti<g ref="char:EOLhyphen"/>mu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <hi>valedicendi</hi> munus pro virili adminiſtraſſe:
<pb facs="tcp:3444:3"/>
               <!-- PDF PAGE 115 -->In peiorem, ſi quis officium hoc, rapiat, partem ſi quis, invtili ambitioni hoc cenſeat tribuendum, abortivam me hane &amp; immaturam prolem in lu<g ref="char:EOLhyphen"/>tem emiſiſſe, hoc crimen ſic à me amotum eſſe vole, hoc ſciat velim, <hi>GOOD WINVM</hi> me vidiſſe mo<g ref="char:EOLhyphen"/>rientem, contenta er it oratio mea, ſuâ lingua, id eſt <hi>funebri.</hi>
            </p>
            <closer>
               <signed>T. G.</signed>
            </closer>
         </div>
      </front>
      <body>
         <div type="text">
            <pb facs="tcp:3444:3"/>
            <!-- PDF PAGE 115 -->
            <p>
               <seg rend="decorInit">E</seg>ST verè fortunatus ille, cujus ex interitu, non minor penè ad omnes, quàm ad ſuos venturus eſt, dolor pervenerit. Vi<g ref="char:EOLhyphen"/>deo (Academici) video officioſam iſtam neſcio quam ambitionem, lu<g ref="char:EOLhyphen"/>gendum hoc ſpectaculum vel adhuc ita comi<g ref="char:EOLhyphen"/>tari vt vnuſquiſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> luctibus &amp; lacrymis ſuis cre<g ref="char:EOLhyphen"/>dat accedere quandam dignitatem, ſi miſerri<g ref="char:EOLhyphen"/>mus eſle videatur. Ne<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> tamen levius hoc do<g ref="char:EOLhyphen"/>lentis zeli certamen, &amp; pietatis huius noſtrae li<g ref="char:EOLhyphen"/>tem minùs nobilem judicetis, quod frequenti verborum ſingultu, foelicem vmbram fortuna<g ref="char:EOLhyphen"/>tam<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> favillam proſequuti ſumus;</p>
            <q>Eſt aliquid fatale malum per verba levare.</q>
            <p>Nec adhuc iterato venerandi illius nominis murmure, purgatae veſtrae aures ſatientur, quae perennem ſaepius pietatis vbertatem ex illius ore dimanantem imbiberunt. Nec miſeria<g ref="char:EOLhyphen"/>rum cumulo hoc etiam mortalitati noſtrae no<g ref="char:EOLhyphen"/>vercalis addidit Natura, vt in eoſdem homines ſemper convenirent calamitas &amp; ſilentium. E<g ref="char:EOLhyphen"/>nimvero ſi ad calculum ponatur haec jactura;
<pb facs="tcp:3444:4"/>
               <!-- PDF PAGE 116 -->credetis pij nos officij memoriam impia taci<g ref="char:EOLhyphen"/>turnitate corrumpere, dum imminenti penè ruina corruamus omnes, cladem<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> talem pau<g ref="char:EOLhyphen"/>corum tantùm lacrymis decorari patiamur. Quod ſanè paulò mecum altius mihi meditan<g ref="char:EOLhyphen"/>ti, neſcio quis amabilis adblanditur error <hi>Good<g ref="char:EOLhyphen"/>winum</hi> nos nondum amiſiſſe noſtrum; in Mu<g ref="char:EOLhyphen"/>ſaeo ſe fortè ad tempus more ſuo abdidit, vbi numeroſa patrum volumina perſcrutatur, vbi divinis ſanctioris paginae myſterijs extra ſe ar<g ref="char:EOLhyphen"/>ripitur; hîc cum <hi>Auguſtino</hi> ſuo, &amp; verè ſuo fa<g ref="char:EOLhyphen"/>miliares conſert ſermones, ibi aurea <hi>Chryſoſto<g ref="char:EOLhyphen"/>mi</hi> evolvit folia, <hi>Bernhardum</hi> mira florum vari<g ref="char:EOLhyphen"/>etate veſtitum deoſculatur, aut de contextus origine <hi>Hieronymum</hi> eſt conſulturus, vel fortè dum diu moratur nimis, inextricabili <hi>ſcholaſti<g ref="char:EOLhyphen"/>corum</hi> labyrintho coarctatur, totam<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> vno hauſtu devoraret Theologiam, ſacer librorum helluo: haec nimirum ipſum tenere ſolent ne<g ref="char:EOLhyphen"/>gotia, haec vota ipſius meditarionum; Et quid ſibi aliud vult iſte apparatus? Quid pullatis ve<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtibus induta roſtra? Quid frequens iſte Acade<g ref="char:EOLhyphen"/>micorum concurſus? Expectant credo <hi>Deca<g ref="char:EOLhyphen"/>num</hi> noſtrum exequiae <hi>Henrici Principis,</hi> vel <hi>Annae Reginae,</hi> expectant illum funera <hi>Bodleiana,</hi> expectant juſt a <hi>Spenſeri, Singletoni, Ayrij,</hi> quo<g ref="char:EOLhyphen"/>rum noviſhmas ſolennitates ab ipſo ſolummo<g ref="char:EOLhyphen"/>do celebratas ipſi noviſtis Academici. Et tan<g ref="char:EOLhyphen"/>dem, cum per praeceptaſua toties effuſa lon<g ref="char:EOLhyphen"/>gum
<pb facs="tcp:3444:4"/>
               <!-- PDF PAGE 116 -->iter ad aeternitatem nos non vidit ſuſcep<g ref="char:EOLhyphen"/>turos, brevius fecit per exemplum <hi>ſemetipſum.</hi> En homo quemadmodum jacet! en ille in cu<g ref="char:EOLhyphen"/>nabulis generoſus, in tyrocinio (quod non in minimo laudis genere ponendum eſt) regius <hi>Weſtmonaſterienſis</hi> alumnus, Sacratiſſimae <hi>Eli<g ref="char:EOLhyphen"/>zae,</hi> &amp; ſereniſſimo <hi>Iacobo</hi> à ſacris, <hi>Aedis Chriſti Decanus, Academiae Oxonienſis</hi> per quatuor an<g ref="char:EOLhyphen"/>norum curricula <hi>Vice-Cancellarius,</hi>
            </p>
            <p>—<hi>hic tumulus illi eſt:</hi> Non ſuſtineo in tanto animi impetu argumenta conquire<g ref="char:EOLhyphen"/>re, nec cadit in formulam publicus do or: fe<g ref="char:EOLhyphen"/>renda eſt vt in caeteris haec quo<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> rerum natu<g ref="char:EOLhyphen"/>rae iniuria, quòd tantis meritis paria verba non accommodavit. Suggerat, alma ſuggerat ma<g ref="char:EOLhyphen"/>ter <hi>Academia,</hi> quam in ſecretas vniuſcujuſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> a<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtantium aures audio inſuſurrantem, fuiſſe eum hominem virtuti ſimillimum qui invita<g ref="char:EOLhyphen"/>vit omnes ad optima que<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> clementia, &amp; blan<g ref="char:EOLhyphen"/>diſſimè juſſit benignitate, qui non imperium credidit gravius aut ſtabilius vi quod fit, quam quod amicitia jungitur, qui patrium putavit potius conſuefacere filios, ſua ſponte recta fa<g ref="char:EOLhyphen"/>cere, quàm alieno metu, qui tamen mira qua<g ref="char:EOLhyphen"/>dam naturae varietate, confuſo<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> virtutum temperamento, idem aliquando fuit in peſſimè merenres homunciones ferociſſimus</p>
            <q>Sed doluit quoties debuit eſse ferox.</q>
            <p>In bonos non mitiſſimus tantum, ſed &amp; benig<g ref="char:EOLhyphen"/>niſſimus
<pb facs="tcp:3444:5"/>
               <!-- PDF PAGE 117 -->quibenignitatem quotidie benigni<g ref="char:EOLhyphen"/>tate cumulavit, &amp; quaſi praeterita cito fuiſſent obliterata, ſi deſijſſet, non putavit ſe vnquam benè feciſſe niſi iterum benefaceret. Iſta, iſta, nunc deſiderantur incrementa quae ex hiſce roſtris ipſius ſaepius dictante ore effluxerunt: à quibus cum abfuerit, impotentem, imbellem ſenem exhauſtas vires, exangues venas, defici<g ref="char:EOLhyphen"/>entes ſpiritus, languentes nervos, anhelantes periodos non ſine languore quodam, aſpicere potuimus, eundem in roſtris fulminantem, do<g ref="char:EOLhyphen"/>minantem, imperantem, perſuadentem, quaſi nova donatum anima, novo infuſum vigore admirati ſumus, omnem repellentem morbi violentiam, venientem nubibus SALVATOREM ambabus vlnis amplexantem,</p>
            <q>Credibile eſt illum ſic voluiſſe mori.</q>
            <p>In roſtris mihi credite ſemper fuit, dum fuit in lectulo, nec antea ex illis quam è vita deceſſit. Qualem tandem, qualem, deus bone, ani<g ref="char:EOLhyphen"/>mam illius ſaltaſſe praecordijs judicemus, quae ad extremum vſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> halitum, totas ſuas vi<g ref="char:EOLhyphen"/>res effudit, totas ſumma cum fortitudine exer<g ref="char:EOLhyphen"/>cuit: ſuis omnibus munita praeſidijs, rationis, memoriae, intellectus, ſenſuſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> omnis ſatellitio ſtipata fuit: nec invtilis telluris moles, nec craſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſiora corporis pondera flammineum iſtius vi<g ref="char:EOLhyphen"/>goris impetum potuerunt extinguere, adeo deficiente omni organo adhuc ſuas non miſſas
<pb facs="tcp:3444:5"/>
               <!-- PDF PAGE 117 -->fecit operationes divinior <gap reason="foreign">
                  <desc>〈 in non-Latin alphabet 〉</desc>
               </gap>
               <g ref="char:punc">▪</g>
            </p>
            <q>
               <l>—Non perdere laethum</l>
               <l>Maxima cura fuit—</l>
            </q>
            <p>Quod ſi morientium verba altiús ſolent inſe<g ref="char:EOLunhyphen"/>diſſe altis inſideant radicibus infixa morientis illius oracula, myſteria, conſilia, à quibus certi<g ref="char:EOLhyphen"/>ores facti ſumus quàm omnis nos hora appli<g ref="char:EOLhyphen"/>cat fato per tacitos ſilenteſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> curſus, quàm per exigua feſtinantis aeui momenta premorimur. Si cuncta gaudia noſtra, ſi voluptates, &amp; quae<g ref="char:EOLhyphen"/>cun<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ex hac vniuerſitate mundi vel ſolicitant aſpectu, vel blandiuntur vſu, excutiamus, tota vita hominis vnus eſt dies. Nouit, nouit ille renuntiare rebus humanis, nouit, incuſare De<g ref="char:EOLhyphen"/>um vel hominem eius eſſe qui viuere velit, Jn extremis tandem vehementi chariſſimae con<g ref="char:EOLhyphen"/>jugis fletu, &amp; liberorum gemitu è placido ſo<g ref="char:EOLhyphen"/>pore evocatus verbum tantù vnum addidit, <hi>Veni Domine Ieſu, veni cito:</hi> Sic non reddita fuit illi vita, ſed tempus, &amp; ipſa cupiditas ratio que moriendi hoc ipſo quo impedita fuit, accreuit: ſic ſolus vixit quoad voluit, dum mori ſemper maluit. Quod ſi humanae vitae conditionem praecipuè vltimus dies continet, ipſum revo<g ref="char:EOLhyphen"/>cate in memoriam diem. Sanctae &amp; indiuiduae Trinitatis memoria celebrem, iſtius etiam fato paulo celebriorem. &amp; ne tenebras penè Cym<g ref="char:EOLhyphen"/>merias horreamus dum tantum vidimus lu<g ref="char:EOLhyphen"/>men extinctum, ipſa dies paulo ſeſe altius vltra
<pb facs="tcp:3444:6"/>
               <!-- PDF PAGE 118 -->praecedentium, vltra ſequentium protraxerat lineam</p>
            <p>
               <hi>Hac fuimus minima contenti nocte Britanni,</hi> &amp; extenſam coelilucem, luce noſtra compen<g ref="char:EOLhyphen"/>ſauimus,</p>
            <q>
               <l>Raſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> domi geſlae, properata<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan>, gloria rerum</l>
               <l>In ſydus vertêre novum, ſtellam<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> comantem.</l>
            </q>
            <p>Antequam noſtrae valedixiſſet ſocietati, cum Deo familiaritatem inijt, priuſquam mortali<g ref="char:EOLhyphen"/>tatem exuiſſet, immortalis evaſit, &amp; citius ſa<g ref="char:EOLhyphen"/>cros Angelorum hymnos in coeleſti choro de<g ref="char:EOLhyphen"/>cantare cepit, quàm ſermoni inter homines periodum impoſuiſſer,</p>
            <q>
               <l>—quem nunc statione peracta</l>
               <l>Aſtra<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> ſcandentem praelatiregia caeli</l>
               <l>Accepit gandente polo—</l>
            </q>
            <p>Exultes tandem pientiſſima mater <hi>Aedes Chriſti,</hi> inſolito triumphes gaudio. Fuit, fuit quondam fateor tua omnium ore iactata fae<g ref="char:EOLhyphen"/>licitas, feracem te Praeſulum eſſe nutricem, te ſemper tuos ante hac Decanos, in Praeſules, &amp; veneranda Eccleſiae columna enutrire,</p>
            <q>Haec domus quae caelites recepit, &amp; quae fecit,</q>
            <p>
               <hi>Et fas ſit loqui, fortaſſis etiam faciet,</hi> alios in Epiſcopatus, GOODWINVM prius in coelos tranſtulit, &amp; ad illud dignitatis extulit faſtigiu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quod nec nutu regum, nee morum varietate, nec temporis viciſſitudine, nec vllo mortalita<g ref="char:EOLhyphen"/>tis fato afficitur. Nec hic <hi>Decanus</hi> diutius viue<g ref="char:EOLhyphen"/>re
<pb facs="tcp:3444:6"/>
               <!-- PDF PAGE 118 -->voluit, qui ibi ſemper ſe victurum pro certo habuit. Qui cum hie fuerit <hi>Bonus Aedis Chriſti Decanus,</hi> &amp; hoc cogmine bene notus, <hi>Bonus Aedis chriſti Decanus:</hi> Optimus ſemper ſic fu<g ref="char:EOLhyphen"/>it, ſed non maximus, ergo in conſpectum ſoli<g ref="char:EOLhyphen"/>us <hi>Opt. Max.</hi> ſe contulit; ad cujus devolutum genua illum videre videor indefeſſa effunden<g ref="char:EOLhyphen"/>tem vota, vt nobis tandem alter ipſius clemen<g ref="char:EOLhyphen"/>tiae, bonitatis, manſuetudinis, religionis acce<g ref="char:EOLhyphen"/>dat ſucceſſor. Nobile enim <hi>Decanorum</hi> Par, <hi>Re<g ref="char:EOLhyphen"/>verendiſſimum Londinenſem Epiſcopum</hi> adhuc ſuperſtitem, &amp; nuperrimum GOODWINVM aetas noſtra vidit, vt alium vix feramus niſi op<g ref="char:EOLhyphen"/>timum; adeo facilius credendum erit, vt eſſe a<g ref="char:EOLhyphen"/>liquis ipſorum ſucceſſor eſſe poſſit, quàm vt velit. Sed nondum ingrata nominum pertur<g ref="char:EOLhyphen"/>batione ſoles orientes adorabimus; omnes vi<g ref="char:EOLhyphen"/>vendi ſubtilitates deponat neceſſe eſt, qui te vidit morientem, quem non mihi tantùm, ſed vobis ejuſdem aetatis &amp; conditionis, Acade<g ref="char:EOLhyphen"/>mici, ingens propono ſpectaculum, &amp; vobis purpurata (prae aetatis maturitate ſaltem fato vicinioribus) <hi>Doctorum</hi> cohors,<note place="margin">Dr. <hi>Prideaux</hi> Regium in Theologia Profeſſorem, &amp; Vicecancel<g ref="char:EOLhyphen"/>larium Acade<g ref="char:EOLhyphen"/>miae.</note> &amp; tibi tantae <hi>Cathedrae Moderator,</hi> qui cu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> omnes enodaueris diſputationum laqueos magnum moriendi ſtudium à moriente <hi>Socero</hi> non erubeſces didi<g ref="char:EOLunhyphen"/>ciſſe. Mortuum hunc <hi>Decanum</hi> omni propa<g ref="char:EOLhyphen"/>gandum ſaeculo, nulla obruendum vetuſtate propono grande moriendi exemplum: Inver<g ref="char:EOLhyphen"/>tamus
<pb facs="tcp:3444:7"/>
               <!-- PDF PAGE 119 -->illud Philoſophi, optimum eſt non naſci proximum citò mori; bonum fatemur eſt nunc naſci, optimum ſic mori. Et tacitos neſcio quos ſuſurros ab vniuſcujuſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ore audio ob<g ref="char:EOLhyphen"/>murmurantes,</p>
            <epigraph>
               <q>
                  <l>Cum mihi ſupremos Lacheſis perneuerit annot</l>
                  <l>Non aliter cineres mando iacere meos.</l>
               </q>
            </epigraph>
            <trailer>FINIS.</trailer>
            <pb facs="tcp:3444:7"/>
            <!-- PDF PAGE 119 -->
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
